%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Autres systèmes d'installation}
\bigskip
  \alert{Attention aux conflits !}
\bigskip
  \begin{itemize}
  \item Système fourni par une application
    \begin{itemize}
    \item mise à jour automatique : ex. Firefox
    \item extensions et plug-ins : ex. Firefox !
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Gestionnaire de paquet ``upstream''
    \begin{itemize}
    \item CTAN : Comprehensive \TeX \, Archive Network (1992)
    \item CPAN : Comprehensive Perl Archive Network
    \item PEAR / PECL : extensions PHP
    \item PyPI : Python Package Index
    \item RubyGems \dots
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{}{Pour aller plus loin...}
\bigskip
    \begin{itemize}
    \item Modifier des paquets existants (mises à jour...)
      \begin{itemize}
      \item Récupérer le paquet source et le modifier
      \item Recompiler les paquets binaires
      \end{itemize}
\medskip
    \item Créer ses propres paquets
\bigskip
    \item Maintenir un dépôt miroir local (ou un proxy)
\medskip
    \item Maintenir un dépôt local (paquets locaux)
    \end{itemize}
\end{frame}

